%% подключаем mathspec для переопределения
%% шрифтов в формулах
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[quiet]{mathspec}

%% костыль для бага между mathspec и asmath
\makeatletter
\let\RequirePackage\original@RequirePackage
\let\usepackage\RequirePackage
\makeatother

% \usepackage{xltxtra} % \XeLaTeX macro
% \usepackage{xunicode}
% \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text,Ligatures=TeX,Renderer=Basic}
\usepackage{polyglossia}
% \PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true}
\usepackage{indentfirst}

\setdefaultlanguage[babelshorthands=false, indentfirst=true]{russian}
\setotherlanguage{english}

% \newcommand{\setmaincyrfont}[1]{\newfontfamily{\cyrillicfont}{#1}\setmainfont{#1} }

% %% serif fonts
% % \setmaincyrfont{Times New Roman}
% \newfontfamily\cyrillicfont[Mapping=tex-text]{Times New Roman}
% \setmainfont[Mapping=tex-text]{Times New Roman}
% \setromanfont{Times New Roman}
% \defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}

% \enablehyphenation
% %% sans & mono fonts
% \setsansfont{Times New Roman}
% \setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Times New Roman}

% \def\hyph{-\penalty0\hskip0pt\relax}

%% serif fonts
% \setdefaultlanguage{russian}
\setmainfont[Ligatures=TeX, Mapping=tex-text]{PT Astra Serif}
\newfontfamily\cyrillicfont[Script=Cyrillic,Ligatures=TeX,Mapping=tex-text]{PT Astra Serif}

\enablehyphenation
%% sans & mono fonts
\setsansfont{PT Sans}
\setmonofont[Script=Cyrillic,Scale=MatchLowercase]{DejaVu Sans Mono}

%% math fonts
\setmathsfont(Digits,Latin,Greek){PT Astra Serif}

% костыль для того, чтобы в моноширинном шрифте 
% цифры не отображались математическим шрифтом
% \makeatletter
%      \DeclareMathSymbol{0}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`0}
%      \DeclareMathSymbol{1}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`1}
%      \DeclareMathSymbol{2}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`2}
%      \DeclareMathSymbol{3}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`3}
%      \DeclareMathSymbol{4}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`4}
%      \DeclareMathSymbol{5}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`5}
%      \DeclareMathSymbol{6}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`6}
%      \DeclareMathSymbol{7}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`7}
%      \DeclareMathSymbol{8}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`8}
%      \DeclareMathSymbol{9}{\mathalpha}{\eu@DigitsArabic@symfont}{`9}
% \makeatother

% \usepackage{ragged2e}
% \justifying
% \makeatletter
% \let \@Asbuk\russian@Alph
% \let \@asbuk\russian@alph
% \makeatother
